\documentclass{../Template/reqtmpl}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}


\begin{document}

\graphicspath{{pics/}}

\author{А.А. Жидков}
\title{Формат хранения результата для задач эстафетной проводимости}
\company{Федеральное государственное автономное образовательное учреждение\\ высшего образования \\ {\bf Нижегородский государственный университет им.~Н.И.~Лобачевского} \\[1em] Федеральное государственное бюджетное учреждение науки \\ {\bf Институт прикладной физики Российской академии наук}}

%\targets{Цели документации и разрабатываемого продукта}
\targets{Целью настоящего документа является описание структуры выходной информации, получаемой в процессе решения задач эстафетной проводимости.}

%\usecases{Область и границы применения}
\usecases{Получаемый файл с результатом представляется в текстовом виде и может быть прочтён любым текстовым редактором.}

%\addterm{Аббревиатура}[Расшифровка]{Описание}
\addterm{RRC}[Relay-Race Conductivity]{эстафетная проводимость --- сокращённое название разрабатываемого программного комплекса}
\addterm{SRS}[Software Requirements Specification]{требования для разработки программного обеспечения}

%% Ссылки на внешние документы
%\adddoclink[RefName1]{Ссылка}{http://mmf.unn.ru}[Описание ссылки]
%\adddoclink{Ссылка}{http://mmf.unn.ru}
%\adddoclink{Ссылка}[Описание ссылки]
%\adddoclink[RefName2]{Ccылка}
%% Ссылки на ресурсы в сети
%\addurllink[RefName3]{http://mmf.unn.ru}[Описание ссылки]
%\addurllink{http://mmf.unn.ru}
%% Библиографические ссылки
%\addbiblink[RefName4]{Автор(ы)}{Название}{Выходные данные}{http://mmf.unn.ru}[Описание книги/статьи]
%\addbiblink{Автор(ы)}{Название}{Выходные данные}{http://mmf.unn.ru}
%\addbiblink{Автор(ы)}{Название}{Выходные данные}[Описание книги/статьи]
%\addbiblink[RefName4]{Автор(ы)}{Название}{Выходные данные}

\adddoclink[MainDoc]{RRCSpecification.pdf}[Основной документ. Спецификация на разработку программного комплекса для решения задач эстафетной проводимости.]
\adddoclink[ConfigtFormat]{RRC\_ConfigFile.pdf}[Cтруктура конфигурационного файлазадачи]

\overview{В настоящем документе описывается структура файла, хранящего результат решения задачи эстафетной проводимости.}

%\features{Основные возможности модуля}

%\interface{Описывается пользовательский либо программный интерфейс}

%\constraints{Ограничения, в рамках которых работает программный продукт}

% Вывод результатов краткого описания
\writebrief

% ==============================================================================
% ==============================================================================
% ==============================================================================


% Детальные требования 
\begin{detailed}{RES}{Описание структуры результата}
\ditem{Общее описание}
Результатом расчёта задачи эстафетной проводимости является текстовый файл, содержащий полную информацию об изменении зарядов частиц, участвующих в постановке задачи.

Файл с результатом расчёта хранит первоначальное описание задачи: начальные положения частиц в сетки, их размеры, начальные заряды и уникальные индексы. На каждом расчётном шаге сохраняется список кластеров и заряды, пересчитанные для каждой частицы кластера.

Данный подход позволяет сократить размер выходного файла, поскольку сохраняются лишь частицы, изменившие свой заряд.

\ditem{Структура выходной информации}
Файл результата разбивается на несколько разделов, каждый из которых начинается с имени, заключённого в квадратные скобки.

Документ начинается с раздела \verb|[INITIAL]|, в котором указываются начальные параметры задачи. Описание данного раздела см. в \ref{SRS:Sec:Initial}.

Каждый расчётный шаг представляет собой отдельный раздел с именем \verb|[STEPxx]| (например, \verb|[STEP1]|, \verb|[STEP2]|, \ldots). Описание структура расчётного шага см. в \ref{SRS:Sec:Step}.

Файл может содержать комментарии, начинающиеся с символа \verb|#| и заканчивающиеся концом строки.

\ditem{Структура начальных данных}
\label{SRS:Sec:Initial}
Начальные данные представляют собой набор строк, каждая из которых содержит информацию о расчётной частице:
\begin{enumerate}
\item уникальный индекс частицы;
\item её координаты в трёхмерном пространстве;
\item радиус частицы;
\item начальный заряд.
\end{enumerate}
Все числа разделяются пробелом. Информация о следующей частице идёт с новой строки.

\ditem{Структура информации на каждом расчётном шаге}
\label{SRS:Sec:Step}
На каждом шаге сохраняется информация о кластерах и зарядах частиц, входящих в кластер. Каждая строка содержит информацию об отдельном кластере в следующем виде:
\begin{enumerate}
\item количество частиц в кластере;
\item уникальный индекс частицы и заряд, полученный частицей на данном шаге
\item уникальный индекс следующей частицы и её заряд, и т.д
\end{enumerate}
Все числа разделяются пробелами. Информация о следующем кластере идёт с новой строки.

\ditem{Пример выходного файла}
Пусть имеем сетку $2\times2\times2$ с частицами, находящимися в вершинах единичного куба $[0,1]\times[0,1]\times[0,1]$ (см. рис. \ref{RES:Pic:Example}). Радиусы частиц одинаковы и равны 0.1. Частицы имеют следующие начальные заряды: заряды частиц 1--4 равны 1e-15, заряд частицы 5 составляет 2.5e-15, заряды частиц 6--8 равны 4.5e-16.

Пусть на первом шаге частицы 1, 2 и 5 образуют кластер, а на втором шаге имеются два кластера: частицы 1, 5 и частицы 3, 4, 8.

\begin{figure}[htbp]
\centerline{\includegraphics[width=0.4\linewidth,keepaspectratio]{1_example.png}}
\caption{Пример сетки $2\times2\times2$}
\label{RES:Pic:Example}
\end{figure}

\textit{Замечание:} Заряды частиц и их изменение в данном примере может не соответствовать реальным расчётам, поскольку призваны проиллюстрировать структуру результирующего файла.

Структура выходного файла для данной задачи будет следующей:
%\bigskip
\begin{verbatim}
## =========================================================
## Начальные параметры задачи
[INITIAL]
1  0.0 0.0 0.0  0.1  1.0e-15
2  1.0 0.0 0.0  0.1  1.0e-15
3  0.0 1.0 0.0  0.1  1.0e-15
4  1.0 1.0 0.0  0.1  1.0e-15
5  0.0 0.0 1.0  0.1  2.5e-15
6  1.0 0.0 1.0  0.1  4.5e-16
7  0.0 1.0 1.0  0.1  4.5e-16
8  1.0 1.0 1.0  0.1  4.5e-16
## =========================================================
## Шаг 1
[STEP1]
3  1 1.2e-15  5 2.2e-15  2 1.1e-15
## =========================================================
## Шаг 2
[STEP2]
2  1 1.6e-15  5 1.8e-15
3  3 7.0e-16  4 7.0e-16  8 1.05e-15
## =========================================================
\end{verbatim}

\end{detailed}

\end{document}
